% Une histoire pour enfants
% Lizzie Crowdagger

*Transylvanie, 6 novembre 1897*

Les portes de la crypte s'ouvrirent en grinçant. Le professeur Abraham
van Helsing se précipita à l'intérieur, cherchant le cercueil dans
lequel se cachait le comte Dracula.

À l'extérieur, le soleil était en train de se coucher, et il avait
pratiquement atteint l'horizon. Il fallait faire vite. Abraham van
Helsing entendit des bruits de pas qui le rejoignaient. Mina et Jonathan
Harker, ainsi que le cow-boy Quincey Morris. Si le soleil se couchait,
il aurait bien besoin de leur aide.

Ayant repéré le cercueil, le professeur van Helsing s'approcha de lui
d'un pas rapide, sortant au passage un pieu de son long manteau noir.

« Dracula ! s'exclama-t-il d'une voix grave. Ce soir, t'iras boire du
sang en Enfer ! »

Il s'apprêtait à donner un coup de pied dans le couvercle du cercueil,
mais il n'en eut pas le temps, car celui-ci explosa
soudainement. Abraham recula d'un pas, tandis que ses camarades
venaient se positionner à ses côtés.

Une fois les éclats de bois retombés et la poussière dissipée, nos
quatre héros aperçurent la silhouette de Vlad Tepes Dracula, debout dans son
cercueil. Le comte fit valser sa cape et partit dans un rire diabolique.

« Professeur van Helsing, lâcha-t-il une fois qu'il se fut repris, le
soleil est couché. Vous avez perdu. Vous feriez mieux de courir tant
que vous le pouvez, mon cher.

— Moi, fuir ? répliqua Abraham. Jamais ! »

Tentant le tout pour le tout, le professeur sauta sur le vampire, le
pieu en avant. Dracula l'attrapa à la gorge et le regarda un instant,
arborant un sourire plein de dents.

Quincey Morris vida son six-coups sur le comte, mais celui-ci ne parut
pas affecté outre-mesure par les balles. Après les avoir encaissées
sans broncher, il se contenta de lever une
main vers le cow-boy, la paume tendue, et le pauvre se retrouva
projeté contre le mur, accompagné dans sa débâcle par Jonathan et Mina
Harker. 

Abraham van Helsing, de son côté, essayait de se débattre, mais le bras du vampire
était comme de l'acier. Il plongea ses yeux dans son adversaire et, en
voyant leur pupille rouge comme les feux de l'Enfer, il comprit que
tout était perdu.

À ce moment-là, un mur de la crypte explosa, et le professeur entendit
un son démoniaque qui approchait. Le comte Dracula le laissa tomber
à terre et se tourna vers la source du bruit, intrigué.

Une *Harley-Davidson* émergea enfin du nuage de fumée qui avait
remplacé le mur, et s'immobilisa dans un crissement de pneus. Sur
celle-ci se tenait Morgue. Elle coupa le contact et sortit un cigare
d'une de ses poches.

« Hey, Vlad Tepes ! » fit-elle en descendant de la moto, faisant au passage
résonner le bruit de ses *rangers* dans la crypte. « *Lucy Westenra*,
ça te dit quelque chose, comme nom ? »

Elle se tut ensuite, attendant la réponse du comte. Comme celui-ci
restait médusé, elle en profita pour mettre le cigare dans sa bouche.

« C'était son amie », expliqua-t-elle en désignant Mina Harker.

Morgue sortit ensuite un briquet Zippo, et alluma son cigare.

« C'était aussi mon amante.

— Quoi ? » parvint à dire le comte Dracula.

Morgue retira ses lunettes de soleil, et regarda Vlad Tepes dans les
yeux. Un coup de tonnerre résonna, accompagné, en fond, d'un *riff* de
guitare électrique.

« Et tu l'as tuée », ajouta-t-elle.

Elle tira sur son cigare, histoire de laisser à son ennemi le temps de
réaliser la situation, puis elle décida qu'il était temps d'en
finir. Elle attrapa donc la tronçonneuse qui dépassait d'une des
sacoches de sa *Harley-Davidson*.

« Monumentale erreur », conclut-elle en démarrant l'engin.

*****

La petite fille reposa son verre de lait chocolaté, l'air
incrédule. Elle s'appelait Julie et devait avoir dans les six ans. Ou,
disons, entre quatre et huit. Morgue n'était pas très douée pour
estimer l'âge des enfants.

« Donc tu as tué Dracula ?

— Ouais, répondit la vampire. Il a pas fait le malin longtemps,
crois-moi sur parole. »

La petite fille secoua énergiquement la tête.

« Non, protesta-t-elle. Je ne te crois pas. »

Morgue soupira, dépitée.

« *Personne* ne me croit, se plaignit-elle. Je ne vois vraiment pas
pourquoi. »

Les enfants étaient censés tout gober, pourtant, non ? Après tout,
ils pensaient bien qu'un vieux barbu en rouge leur apportait des
cadeaux en passant par la cheminée. Ce n'était pas franchement plus
réaliste qu'elle en train de dézinguer Dracula.

Morgue devait l'admettre, elle avait longtemps été mal à l'aise face
aux enfants. Elle l'était encore un peu, mais elle avait compris que
montrer quelques unes de ses capacités vampiriques, comme les dents
allongés ou ses griffes noires rétractiles, rendait les choses plus
faciles. Les gamins trouvaient ça *cool*, et elle pouvait alors leur
raconter ses plus beaux exploits authentiques.

Ça ne réglait pas tous les problèmes, évidemment. Le gros souci avec
les enfants, c'était que Morgue n'osait pas fumer en leur
présence : les petits mortels étaient encore plus fragiles que les
grands. Elle commençait par conséquent à sérieusement manquer de nicotine.

Son téléphone se mit à sonner. La vampire regarda Julie avec un petit
sourire.

« Tu te rappelles ce qu'on a dit ? demanda-t-elle.

— Oui, répondit la petite fille.

— On va faire une sacrée blague à ton papa.

— Oui ! »

Julie semblait enthousiaste, peut-être un peu trop. Morgue lui fit
signe d'être silencieuse avant de décrocher.

« Allô ? fit-elle.

— C'est moi. Je suis avec notre cible.

— Passe-le moi. »

Il y eut quelques grésillements pendant qu'à l'autre bout de la ligne
le téléphone changeait de main, puis elle put entendre le père de
Julie.

« Qui êtes-vous ? demanda-t-il, manifestement apeuré.

— Je vous passe votre fille », répondit Morgue d'une voix glaciale.

Elle tendit le téléphone à Julie, en lui faisant un clin d'œil.

« Papa ! s'exclama la petite fille. Au secours ! Il y a une vampire
qui a tué la baby-sitter ! À coups de griffes ! Et elle a de grandes
dents ! »

Morgue lui fit un sourire, dévoilant au passage ses canines. Elle
réalisa que c'était une erreur, car Julie semblait sur le point de se
mettre à rire. Elle lui reprit le téléphone des mains avant que son
plan ne s'effondre.

« Oui, confirma-t-elle. Votre baby-sitter est morte. »

C'était, techniquement, vrai. En tant que vampire, Morgue pouvait être
considérée comme morte, et c'était elle qui, après avoir soudoyé
l'étudiante contactée par téléphone, s'était présentée au domicile des
parents de Julie. Elle s'était pour l'occasion affublée d'une
perruque, de fausse lunettes et d'un manteau passe-partout. Le tout
pouvait, de loin, lui donner un air 
d'étudiante plutôt que de *bikeuse*.

« Si vous voulez revoir votre fille en vie, vous feriez mieux de
retirer votre témoignage, et de suivre à la lettre les instructions de
mon amie. Compris ?

— Je vous en prie ! hurla le père, manifestement paniqué. Ne lui faites pas de mal ! »

Morgue leva les yeux au ciel. Pourquoi les gens n'étaient-ils jamais
fichus de répondre par oui ou par non ?

« *Compris* ? répéta-t-elle.

— Oui, je ferai ce que vous voudrez, mais...

— Repassez-la moi. »

Nouveaux grésillements dans le téléphone.

« Ça a marché ? demanda-t-elle. Il y a cru ?

— Je pense.

— Parfait. À tout à l'heure. »

Morgue raccrocha, et fit un grand sourire à Julie.

« Tu as été parfaite, la félicita-t-elle. Il y a cru. On lui a fait
une bonne blague. »

Julie se mit à rire. 

« Tu veux un nouveau verre de lait au chocolat ? » demanda la vampire.

Ce n'était, après tout, pas une récompense imméritée. La gamine venait
probablement de lui éviter un séjour en prison.

Celle-ci répondit oui d'un signe de tête, enthousiaste.

« Et une autre histoire ! réclama-t-elle.

— D'accord, fit Morgue avec un grand sourire. Je vais te raconter
comment je suis devenue amie avec le docteur Frankenstein. »

